# Mitos da guerra de inverno
A Guerra de Inverno é o nome que se dá ao conflito finlandês-soviético entre 1939 e 1940, e a guerra de continuação de 1941 até 1944. No entanto, muitos acusam essas guerras como sendo parte do "imperialismo soviético", pois buscava conquistar e controlar territórios finlandeses. No entanto, a guerra ocorreu mais por motivos geopolíticos do que imperialistas.

Nesta época, Hitler estava tomando vários territórios na Europa e declarava seu imperialismo e anti-comunismo abertamente (como o pacto anti-comintern de 1936 com o Japão, e o fato de a URSS ser **a única potência a travar uma guerra indireta contra os fascistas** na [Guerra Civil Espanhola](https://pt.wikipedia.org/wiki/Guerra_Civil_Espanhola)) e a grande parte dos países europeus eram fascistas ou proto-fascistas (maioria da população fascista), e a Finlândia não era exceção (perpetrando vários [massacres](https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_massacres_in_Finland) contra sua própria população, e com vários pró-fascistas e revisionistas de direita entrando no [Partido Social Democrata da Finlândia](https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Finland)). Stalin temia que a Finlândia recebesse apoio nazista e juntos, os dois começassem uma invasão à URSS, e a fronteira finlandesa ficava a menos de 30 km de Leningrado. Seria uma grande perda logo para o início do conflito.

No entanto, a guerra entre a Finlândia e União Soviética não acabou em 1940. Eles assinaram um armistício. Porém, os [nacionalistas finlandeses](https://en.wikipedia.org/wiki/White_Guard_(Finland)) não queriam só recuperar o território perdido, mas criar uma [Grande Finlândia](https://en.wikipedia.org/wiki/Greater_Finland), além do [Heimosodat](https://en.wikipedia.org/wiki/Heimosodat), grupo de 9.000 voluntários anti-comunistas que atacaram a Rússia durante a [Guerra Civil](https://en.wikipedia.org/wiki/Russian_Civil_War) para tomar seus territórios. Os finlandeses participaram do cerco de Leningrado, posicionaram aviões nazistas em seu território e tinham campos de trabalho civil para cerca de 50.000 cidadãos soviéticos. Também o fato de que a URSS negociou com os finlandeses antes de decidir invadir, ou o fato de que eles compensaram a Finlândia com terras próprias em troca. Na verdade, a única razão pela qual a Finlândia existe é porque Lenin concedeu-lhes soberania nacional

Fontes:
- [War and peace in Finland](https://www.youtube.com/redirect?event=video_description&redir_token=QUFFLUhqa0NheFNrOEYtNHJrbTJtNXhiMzdibmZ1MHE5UXxBQ3Jtc0trbkJvZVhWWnNWdUFxWjBPZHV6TTFWdkhPeHVSWnVGS2cyZU9xZkp6akpCem5zNElBdkxpVnNSczhXa2JwOXl3bVBJektuX3NWdTUtOEg4Ynl1cE1TQVZLSDZ0d3BDQ1owMlpxaE93RnFpTTI3RWM1cw&q=https%3A%2F%2Fia800104.us.archive.org%2F11%2Fitems%2FWarPeaceFinland%2FWar%2520Peace%2520Finland.pdf)
- [Russia, Finland & the Baltic](https://ia600104.us.archive.org/2/items/RussiaFinlandBalticsCoates/Russia%20Finland%20Baltics%20Coates.pdf)
- [The USSR and Finland - Documents and facts](https://www.youtube.com/redirect?event=video_description&redir_token=QUFFLUhqa3BNMExHWTZ5UVZyTXFwZWFfU1JaSVAtUmdNQXxBQ3Jtc0ttejB2MGlJVnoxUXlDV3NBTmZ5Rmh6Ty1OMEhhVVNQTm5ZYVpjcmZOb0lyMkpyeXFhenhBdmduWHU3UDVWYktpdmpobWRVbXV5ZUJiUm80WkdpNzhldEp4eXNTQXRkMWxETmNqaC1WQWF6TlpaOEkzVQ&q=http%3A%2F%2Fciml.250x.com%2Fcountry%2Ffinland%2F1939_the_ussr_and_finland-documents_and_facts-new_york.pdf)
- [The Communist League and Finland](http://ml-review.ca/aml/CommunistLeague/CL-FINLANDWAR90.html)
- [Why Finland allied itself with Nazi Germany](https://www.youtube.com/redirect?event=video_description&redir_token=QUFFLUhqbkgwcDNnMXVEMXo0Y3pVQ1hHSXdKZGtfdDhuZ3xBQ3Jtc0trMnkzTkN4ODBQcnVKeHk1Mi1rZWtQcmF6c1NXUTgzTElyT0JxaWFUb2JHUk9WU2k3OFFLT0R4WDk2ZGlUQkxIelJKQzZKNFdfbExjM0owbXF5QVdaVVNURFZwMnE2OXRrTmRnam05Q192b2UwV0xIdw&q=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2018%2Ffeb%2F23%2Fwhy-finland-allied-itself-with-nazi-germany)
